人山人海元祖班底，音樂人亞里安病逝

曾經為梅艷芳、鄭伊健和楊千嬅等歌手作曲及編曲的香港著名音樂人、「人山人海」成員亞里安昨晚病逝，終年52歲。

與他相識超過30年的好友兼好拍擋袁智聰，今日在FB留言悼念好友：「相識30多年的知心好友亞里安在昨晚離世，令人難以接受。我們都是這樣長大的。我們不但有很多共同的音樂喜好，在多年來更有過好一些緊密的合作關係：大家一起做電台節目，一同搞show、一同做講座，甚至你協助我做過三首歌，這些回憶片段都從腦海裡閃現出來。你是一位很念舊很重情義的朋友。一個月前，你找我為一場音樂節活動做主持，當晚大家在panel台上閒聊起來，突然間你問我：「我哋點樣識㗎？」此句說話現在仍徘徊在我的耳際間。Rest in peace！」

其後黃志淙亦有轉發袁智聰的留言，他還表示與亞里安的音樂友誼由80年代中期開始，在90年代與袁智聰3人一起主持音樂節目，他亦說：「他也做了一些很棒的粵語流行音樂，感謝您通過音樂，電影和文字與我們分享您的生活。」商台亦有出POST：「903前節目《不設劃位》主持，香港著名音樂人亞里安於昨晚離世，終年52歲。他除了是「人山人海」元組級成員，更是80年代電子組合Minimal 發起人，在香港樂壇，擔當過不同崗位，例如樂隊成員、電影配樂、音樂雜誌編輯、樂/影評人等等。由他擔任主持的文化評論節目《不設劃位》，自1997年啟播，直到2009年4月完結，歷時長達十二年。」同時亦透露今晚DJ Colin將會在《廣東爆谷》播放亞里安作品。

亞里安（Arion）原名歐陽永康，一直致力推動電子音樂，他本身亦是音樂組織「人山人海」的創團成員，1994年成立電子組合「minimal」，他曾為不少本地及台灣知名歌手作曲及編曲，作品包括：梅艷芳《艷舞台》、郭富城的《最深愛的人是你》，與及黃耀明的《光天化日》和《愈夜愈美麗》等，近作ViuTV劇集《婚內情》的主題曲《快樂到死》，並由關淑怡、黃耀明演繹。亞里另在不少報章、雜誌撰寫專欄和音樂評論，亦為不同媒體，撰寫音樂文章，曾出任雜誌《音樂一周》、《豁達音樂誌向》的副編輯。

呢個消息好沉痛。

52歲走了，rip

不設劃位

人山人海 好懷念

831打死人啊 記唔記得啊 半週年啦

以前𡃁仔年代向 monitor 度買過佢餅 minimal卡式帶。